【警方對蘋果日報及林卓廷再次誤導市民深感憤慨】

警方留意到蘋果日報今日﹙八月四日）有關警察褔利基金的報道。報道抹黑警方「鬼祟」修訂《警察通例》以放寛基金批核程序；並以失實標題，企圖誤導市民警察福利基金收入來源由徵稅所得；更就基金捐款人的身分大造文章。警方感到非常憤慨。

事實上，警方於七月三十一日回覆蘋果日報查詢時，已經明確指出，相關《警察通例》的修訂，是去年根據政府物流服務署的《物料供應及採購規例》所訂明的採購限額而作出，旨在更新已過時的資料，及優化採購程序。修訂工作乃按既定機制進行。

至於警察福利基金的收入來源，詳情均列於《警察福利基金年報》內，年報清楚顯示收入來源並非徵稅所得。

此外，報道又對基金捐款者身分作揣測，更引述了立法會議員林卓廷，指「捐款人亦不乏身分敏感者」。事實上，警察福利基金除了須按相關法例管理外，在接受捐款方面亦須符合公務員事務局有關員工福利基金接受捐款的準則和規定，當中包括捐款不會引起利益衝突和不會惹人誤解，接受捐款的部門不得與捐款人有任何公事往來，捐款不得與個別公務員有關連等。基於尊重捐款人的個人意願，基金管理委員會未能公開披露每個捐款人的資料。

對於蘋果日報及立法會議員林卓廷失實的指控，企圖誤導讀者，居心叵測，警方深感憤怒。

閱，不值一提

人唔笑狗都吠

wait,真係出黎吠添

狗好嬲好9嬲好嬲鳩

事實係尚太都有捐錢

完
********************************

太多字唔撚想睇

黑警係咪連屙屎都要出公告
食飽冇屎屙就去行吓咇

DLLM 大圍斬人搶嘢冇人理
跳閘逃票就幾十個minion加黑警
收咁多錢唔撚使做啊

****************************************

極度憤怒

****************************************

完

睇完都唔知佢講咗啲乜鳩

竟然冇提頭條動新聞？

有種咪拎條數出黎對囉,使乜係度發呢D ON9信先

9up 條友真係廢架喎

人地話你敏感身分，你話金錢來源不是稅收

你證明呢樣野目的係證明警隊不受敏感身分人士影響執法

實際上，根本就同一條船，搭晒膊頭

無名氏幾千萬根本就係黑金捐獻

收利益就係貪污
用咩名義收錢唔重要

ICAC班垃圾呢

黑警好人好者點會俾人罵

上年收藍屍錢收唔記得幾十萬定成球都公開地影相收啦
仲話合法合理
香港邊忽有法治呀

人地話你地收幾千萬捐款都可以唔mark名呀
你答緊乜鳩
搬條條例出嚟答話幾千萬捐款都可以匿名啦

我要買通個警隊，我駛買一個人？
以前收片都係成個警署每人一份，有乜野分別？
只係啲利益唔同左，都係貪污，警隊係腐化左，叫你解散又唔解散，係度吠係度做PR 有乜為？

開名囉，邊個捐嗰千萬先

開唔到咪捐晒公益金囉

有證有據咁做乜唔拉鳩佢地呀

向？

出得公告就等於間接認證